白宮國安顧問：需挺身對抗中國，華為直接聽命中共

白宮國安顧問：需挺身對抗中國，華為直接聽命中共

白宮—
白宮國安會的國安顧問奧布萊恩星期三針對美國國家安全發表演說，他說美國必須要挺身對抗中國，而提到美國面對的科技威脅上，他直言華為直接聽命於中共，並說中國正在蒐集全球人類基因。

白宮國家安全委員會的國安顧問羅伯特奧布萊恩（Robert O'Brien）10月28號星期三在華盛頓智庫哈德遜研究所以《美國現今跟以後的國家安全》為題發表演說。在演說當中他提到過去認為中國經濟好轉之後就會進行政治改革的想法是錯誤的，美國必須直接對抗中國：

白宮國安顧問奧布萊恩說：“本屆美國政府，以及越來越多的自由世界國家，都挺身對抗中國各種形式的侵略。特朗普總統拒絕在與中華人民共和國的貿易關係上接受現狀，他反而對中國商品加徵關稅，來彌補一部分因中國強制轉移科技、知識產權盜竊、巨額的國有企業補貼及其他手段，造成美中貿易中大幅度形成對北京有利立場所造成的損失。總統將中國帶到談判桌上，我們終於在今年一月簽定了第一階段美中貿易協議，能阻止中國強迫美國公司轉移科技，打開中國市場進口價值數百億美元的美國農產品、金融服務，並且部分處理了中國的匯率操縱。到目前為止中國似乎遵守協議。新冠疫情確實影響到該協議帶來的影響，以及我們對於貿易協議的熱情，不過這個做法彰顯了只有挺身對抗中華人民共和國，美國才能在貿易爭端當中獲得真正的進展。”

奧布萊恩表示，中國政府利用科技，監控自己人民，也要監控全世界。

他說：“物聯網，電信轉進了雲端計算的21世紀，5G是非常關鍵的，是上面這些所有東西得以運作的骨幹。如果中國控制了全球主要國家的5G網絡，西方、東方的主要民主政體，他們將能取得所有個人資訊，所有醫療資訊，每一筆金融交易，每一封電郵，你與家裡的器具，包括洗碗機、冰箱、電箱、家庭安全系統等所有的聯絡，那所有的個人隱私資訊，中國都可以透過華為產品中安裝的後門，毫無限制地取得。他們不只要蒐集中國境內每個人的資訊，他們還要取得全世界每個人的，只要是華為骨幹網絡所及之處。我們正在全世界推動的是，我想各國正在向美國靠攏，我想你百分之百是正確的，亞瑟，這些國家了解了這個威脅，不只在國家安全方面，也在他們國家公民的隱私方面，受中國跟華為的威脅，而華為是直接聽命於中國共產黨。”

奧布萊恩指出，已經有多個國家，包括英國、捷克共和國、丹麥、台灣、波蘭、瑞典等，都已經加入美國行列，承諾在他們的5G網絡中只會使用可信賴的供應商。奧布萊恩接著講到美國將保證包括台灣海峽等海域的自由航行權。

他說：“在印太地區，與美國有協議的盟友之間的合作從未更好過。我們正在與澳大利亞、新西蘭、日本、菲律賓還有泰國合作，我們與世界上人口最多的民主政體印度的關係也從未更好過。我們在多項議題上合作，從對抗恐怖主義，到海洋安全，到稀土供應鏈，到在南中國海、東海以及台灣海峽的自由航行。”

奧布萊恩並說，中國透過在世界各國提供免費的基因檢測，來蒐集全世界的人類基因，這將提供給中國的製藥公司，讓他們擁有研發的優勢，但中國政府也將利用這些資料成立大型資料庫，針對特定群體、族裔等等。奧布萊恩說這是美國正在關切，也十分擔憂的。

美國重係搞錯一件事：支那邊間企業唔需要聽或敢唔聽命於中共？

點止華為，連你自己美國啲公司都要聽中共話

幾撚大間都要含

華為=中国国企=黨企=共產黨 常識來的吧